\subsection{Punkt auf Linie}
\label{subsec:grundlagen-formeln-koordinate-auf-segment}

Für die Auswertung der durch die Algorithmen zur Ermittlung von überschneidenden Routen berechneten Daten, ist es notwendig, dass auf einer Linie zwischen Punkt~A und Punkt~B ein weiterer Punkt~C berechnet werden kann, dessen Position auf der Linie prozentual zur Gesamtdistanz angegeben ist. Dies bedeutet, dass Punkt~C bei~\SI{0}{\percent} mit Punkt~A und bei~\SI{100}{\percent} mit Punkt~B übereinstimmt. Soll der Punkt exakt mittig auf der gegebenen Linie liegen, so würde dies~\SI{50}{\percent} entsprechen.

Im zweidimensionalen Raum ist dies sehr trivial zu berechnen.
Gegeben sind Punkt~A mit~$(x_a, y_a)$ und Punkt~B mit~$(x_b, y_b)$.
Zur Berechnung muss nun der Vektor $\overrightarrow{AB}$ ermittelt werden. Dieser kann nun multipliziert mit der prozentualen Position an Punkt~A angelegt werden. Daraus ergibt sich mit dem Parameter \verb|p| die Gleichung~\vref{eq:grundlagen-formeln-koordinate-auf-segment-2d}.

\begin{equation}
\label{eq:grundlagen-formeln-koordinate-auf-segment-2d}
    \begin{pmatrix} x_c \\ y_c \\ \end{pmatrix}
    =
    \begin{pmatrix} x_a \\ y_a \\ \end{pmatrix}
    +
    p
    *
    \begin{pmatrix}
    x_b - x_a \\
    y_b - x_a \\
    \end{pmatrix}
\end{equation}